%@metapost:6fractionexo76.mp
%@Auteur: Baptiste Gorin\par
Le terrain représenté ci-dessous a été découpé en quatre parcelles :
Laurent possède $\dfrac{31}{100}$ du terrain; Gilbert un quart; Dan
trois vingtièmes et Mikaël le reste.
\[\includegraphics{6fractionexo76-1}\]
\begin{myenumerate}
\item Retrouve la parcelle de chacun.
\item On dit aussi que Laurent possède 31\% du terrain.
  \begin{enumerate}
  \item Exprime, de la même façon, la part des autres personnes.
  \item Quel résultat trouve-t-on si on additionne les pourcentages ?
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}